\documentclass{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

% Title
\newcommand{\documenttitle}
{Zápisnica č. 14}

% Subtitle
\newcommand{\documentsubtitle}
{Stretnutie s vedúcim}

\begin{document}

    \include{title-page}

    \begin{table}[h]
        \begin{tabular}{lllll}
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Dátum stretnutia:}} & & 3.3.2021 \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Čas stretnutia:}} & & 18:00 - 21:00 hod. \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Prítomní:}} \\
            & & vedúci: & & Ing. Juraj Petrík \\
            & & členovia tímu: & & Bc. František Gič  \\
            & & & & Bc. Oliver Kanát \\
            & & & & Bc. Karin Maliniaková \\
            & & & & Bc. Denisa Mensatorisová \\
            & & & & Bc. Anton Rusňák \\
            & & & & Bc. Vladimír Svitok \\
            & & & & Bc. Kristián Toldy \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Neprítomní:}} & & -\\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Zapisovateľ:}} & & Bc. Karin Maliniaková \\
        \end{tabular}
        \label{tab:grades}
    \end{table}

    \section*{Program:}

    \begin{enumerate}
        \item Sprint review
        \item Retrospektíva
        \item Plánovanie šprintu
    \end{enumerate}

    \section*{Sprint review}

        \textnormal {Všetci členovia tímu odprezentovali svoje úlohy, čo spravili a aj ako spravili. Dve úlohy sa žiaľ nepodarilo úspešne dokončiť a bude potrebné ich dorobiť v nasledujúcom šprinte.}

    \section*{Retrospektíva}

        \begin{itemize}
            \item {Stop doing:}
                \begin{itemize}
                    \item {Musíme prestať robiť veci na poslednú chvíľu. Vzniká zbytpčne stres tesne pred skončením šprintu.}
                \end{itemize}
            \item {Start doing:}
                \begin{itemize}
                    \item {Všetci členovia tímu by mali robit CR, nie len niektorí.}
                    \item {Rozbehať BE, pomocou dockeru.}
                    \item {Pri dizajnových taskoch, robiť dizajn review až potom začať s implementáciou. Vyhneme sa tak zbytočným nedorozumeniam.}
                    \item {Postup pri práci na tasku -> task = kodenie + integrácia + testovanie + code review. Dodržiavať to a nerobiť len kódenie.}
                \end{itemize}
            \item {Continue doing:}
                \begin{itemize}
                    \item {Tímové stretnutia sú po zmene omnoho efektívnejšie, takže pokračujeme aj ďalej.}
                    \item {Učiť sa nové veci.}
                    \item {Veľmi dobré CR od Fera.}
                \end{itemize}
        \end{itemize}

\end{document}
