\documentclass{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

% Title
\newcommand{\documenttitle}
{Zápisnica č. 1}

% Subtitle
\newcommand{\documentsubtitle}
{Stretnutie s vedúcim}

\begin{document}

    \include{title-page}

    \begin{table}[h]
        \begin{tabular}{lllll}
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Dátum stretnutia:}} & & 2.10.2020 \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Čas stretnutia:}} & & 16:00 - 19:00 hod. \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Prítomní:}} \\
            & & vedúci: & & Ing. Juraj Petrík \\
            & & členovia tímu: & & Bc. František Gič  \\
            & & & & Bc. Oliver Kanát \\
            & & & & Bc. Karin Maliniaková \\
            & & & & Bc. Denisa Mensatorisová \\
            & & & & Bc. Anton Rusňák \\
            & & & & Bc. Vladimír Svitok \\
            & & & & Bc. Kristián Toldy \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Neprítomní:}} & & -\\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Zapisovateľ:}} & & Bc. František Gič \\
        \end{tabular}
        \label{tab:grades}
    \end{table}

    \section*{Program:}

    \begin{enumerate}
        \item Prediskutovať "Ako budeme pracovať v tíme".
        \item Dohodnutie sa na komunikačnom nástroji a na nástroji na riadenie.
        \item Porozprávanie sa o samostatnom produkte, čo budeme vytvárať.
    \end{enumerate}

    \section*{Poznámky zo stretnutia:}

    \begin{itemize}
        \item GitHub repo
        \begin{itemize}
            \item private classroom/project
            \item rozdelenie pre backend, frontend, prezentačný web
        \end{itemize}
        \item Zadefinovali sme si role v tíme:
        \begin{itemize}
            \item Product owner: Juro Petrík
            \item Scrum Master: Karin Maliniaková
            \item Dev team: všetci členovia, bez bližšieho špecifikovania, konkrétne rozdelenie možno zadefinujeme neskôr (po niekoľkých šprintoch)
        \end{itemize}
        \item Nástroje na komunikáciu a manažment úloh:
        \begin{itemize}
            \item Komunikácia: Slack (využívať channels, threads)
            \item Manažment úloh: Atlassian JIRA
        \end{itemize}
        \item S product ownerom/vedúcim práce sme sa rozprávali o cieľoch na ZS a o požiadavkách na produkt. Zadefinovali sme si kto by teoreticky mohli byť v budúcnosti 
        používatelia produktu. Počas stretnutia sme si pozreli pár stránok konkurencie a porozprávali sa o tom, čo by bolo dobré zahrnúť do nášho produktu a čo naopak nie? 
        Navrhli sme základné zdroje dát, z ktorých budeme môcť čerpať dáta. 
    \end{itemize}


    \section*{Úlohy na prvý týždeň:}

    \textnormal{Na stretnutí sme sa s vedúcim dohodli, že prvý týždeň si vyskúšame cvičný šprint č. 0. 
    Dohodli sme sa, že šprint si naplánujeme samy ako tím bez vedúceho/product ownera. Product owner určil ako prioritu do budúceho týždňa, tieto úlohy:}

    \begin{itemize}
        \item Založiť GitHub repozitár
        \item Urobiť prípravu tímového rezentačného webu
        \begin{itemize}
            \item členovia tímu a ich role
            \item dokumenty (zápisnice, šablóna zápisnice)
            \item kontakt na tím
            \item dizajn webu
        \end{itemize}
    \end{itemize}

\end{document}
