\documentclass{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

% Title
\newcommand{\documenttitle}
{Zápisnica č. 16}

% Subtitle
\newcommand{\documentsubtitle}
{Stretnutie s vedúcim}

\begin{document}

    \include{title-page}

    \begin{table}[h]
        \begin{tabular}{lllll}
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Dátum stretnutia:}} & & 17.3.2021 \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Čas stretnutia:}} & & 18:00 - 21:00 hod. \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Prítomní:}} \\
            & & vedúci: & & Ing. Juraj Petrík \\
            & & členovia tímu: & & Bc. František Gič  \\
            & & & & Bc. Oliver Kanát \\
            & & & & Bc. Karin Maliniaková \\
            & & & & Bc. Denisa Mensatorisová \\
            & & & & Bc. Anton Rusňák \\
            & & & & Bc. Vladimír Svitok \\
            & & & & Bc. Kristián Toldy \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Neprítomní:}} & & -\\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Zapisovateľ:}} & & Bc. Karin Maliniaková \\
        \end{tabular}
        \label{tab:grades}
    \end{table}

    \section*{Program:}

    \begin{enumerate}
        \item Sprint review
        \item Retrospektíva
        \item Plánovanie šprintu
    \end{enumerate}

    \section*{Sprint review}

        \textnormal {Všetci členovia tímu odprezentovali svoje úlohy, čo spravili a aj ako spravili. Dve úlohy je potrebné ešte dopracovať, preto ostávajú aj na ďalší šprint.}

    \section*{Retrospektíva}

        \begin{itemize}
            \item {Stop doing:}
                \begin{itemize}
                    \item {Špecifikovať úlohy v polovici šprintu.}
                    \item {Neblokovať iných členov tímu s úlohou, ktorá závisí aj od iných taskov.}
                    \item {Príliš optimistické odhady, pri niektorých úlohách.}
                    \item {Integrovať priebežne počas šprintu, nie až na konci. Potom vznikajú problémy na konci šprintu a už nie je dostatok času na ich vyriešenie.}
                \end{itemize}
            \item {Start doing:}
                \begin{itemize}
                    \item {Pri integrácii sa uistiť, že prebehla správne a všeko funguje. Nenechávať rozbité veci bez opravenia.}
                    \item {Pri CR vždy dvaja reviewers.}
                    \item {Ak niekto dá pull request na svoj task až v posledný deň šprintu nebude mu schválený.}
                    \item {Pushovať kód aj keď je len v progrese a nie je ešte funkčný.}
                \end{itemize}
            \item {Continue doing:}
                \begin{itemize}
                    \item {Detailné CR. Radšej viac komentov ako na niečo zabudnúť.}
                \end{itemize}
        \end{itemize}

\end{document}
