\documentclass{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

% Title
\newcommand{\documenttitle}
{Zápisnica č. 3}

% Subtitle
\newcommand{\documentsubtitle}
{Stretnutie v tíme}

\begin{document}

    \include{title-page}

    \begin{table}[h]
        \begin{tabular}{lllll}
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Dátum stretnutia:}} & & 21.10.2020 \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Čas stretnutia:}} & & 12:00 - 14:00 hod. \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Prítomní:}} \\
            & & & & Bc. František Gič  \\
            & & & & Bc. Oliver Kanát \\
            & & & & Bc. Karin Maliniaková \\
            & & & & Bc. Denisa Mensatorisová \\
            & & & & Bc. Anton Rusňák \\
            & & & & Bc. Vladimír Svitok \\
            & & & & Bc. Kristián Toldy \\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Neprítomní:}} & & -\\
            \multicolumn{3}{l}{\textbf{Zapisovateľ:}} & & Bc. Karin Maliniaková \\
        \end{tabular}
        \label{tab:grades}
    \end{table}

    \section*{Agenda:}

    \begin{enumerate}
        \item Standup
        \item Chceme sa prihlásiť na TP Cup?
        \item Písanie metodík - ako budeme metodiky písať a prekonzultovať napísane metodiky
    \end{enumerate}

    \section*{Standup}

    \textnormal {Informovali sme sa navzájom ako sme na tom s jednotlivými úlohami v šprinte. Aj keď niektoré tasky sa ešte nezačali, vyzerá to tak, že všetko by sa malo stihnúť dokončiť.}

    \section*{Diskusia}

    \begin{itemize}
        \item Po prediskutovaní v tíme sme sa rozhodli neprihlásiť na TP Cup.
        \item Prediskutovali a zadefinovali sme si metodiky:
        \begin{itemize}
            \item Metodika Definition of ready
            \item Metodika Definition of done
            \item Metodika komunikácie v tíme
            \item Metodika písania a zmeny metodík
        \end{itemize}
        \item Ďalšie metodiky sa budú vytvárať podľa potreby. Ďalšia v poradí ale bude Metodika git, čo bude určite jeden z taskov v ďalšom šprinte. 
    \end{itemize}


    \section*{Action items:}

    \begin{itemize}
    \item Pripraviť sa na retrospektívu šprintu - odpovedať si na otázky: 
        \begin{itemize}
            \item Čo sa mi nepáčilo? (S čím by sme mali prestať)
            \item Čo sa mi páčilo? (S čím by sme mali pokračovať)
            \item Čo by sme mali zaviesť? (S čím by sme mali začať)
        \end{itemize}      
    \end{itemize}

\end{document}
